**HTTP-метод `HEAD`** запрашивает заголовки, идентичные тем, что возвращаются, если указанный ресурс будет запрошен с помощью HTTP-метода [`GET`](GET.md). Такой запрос может быть выполнен перед загрузкой большого ресурса, например, для экономии пропускной способности.

Ответ на метод `HEAD` не должен содержать тело. Если это не так, то его следует игнорировать. Но даже в этом случае [заголовки сущности](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Glossary/Entity_header), описывающие содержимое тела, например [`Content-Length`](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Headers/Content-Length), должны быть включены в ответ. Они не относятся к телу ответа на запрос `HEAD`, которое должно быть пустым, они относятся к телу ответа, полученный на аналогичный запрос с помощью метода [`GET`](GET.md).

Если результат запроса `HEAD` показывает, что кешированный после запроса [`GET`](GET.md) ресурс устарел, то кеш становится недействительным, даже если запрос `GET` не был сделан.

|   |   |
|---|---|
|Запрос имеет тело|Нет|
|Успешный ответ имеет тело|Нет|
|[Безопасный](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Glossary/Safe)|Да|
|[Идемпотентный](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Glossary/Idempotent)|Да|
|[Кешируемый](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Glossary/Cacheable)|Да|
|Допускается в [HTML-формах](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/Forms)|Нет|

## Синтаксис

`HEAD /index.html`